教堂行禮唔夠特別？ 3廟宇借出結婚場地車公幫你見證

教堂行禮見得多，由車公來見證人生大事你又有興趣嗎？華人廟宇委員會宣佈市民即日借出港九新界3個地點舉行婚嫁活動，市民可以申請在香港區大坑蓮花宮、九龍侯王廟、新界沙田車公廟內行禮。

華人廟宇委員會擇定吉日，下月20日在法定古蹟九龍城侯王廟為準新人及結婚20年或以上夫婦舉行集體傳統婚禮及加持祈福儀式，有興趣的市民可於本月26日報名。雖然委員會同意免費借出場地，不過由駐廟師祝及師傅提供的傳統婚嫁儀式服務，蓮花宮及侯王廟收費1,399元，車公廟則收1,388元，用包括誦經及寶燭等物品，侯王廟更可提供額外收費的小型素食宴會。

雖說結婚喜事大吉大利，但要在3間廟宇內舉行婚禮要遵守多項規定，包括新人必須穿著傳統中式結婚服飾、不能攜帶燒豬及酒類飲品內進，而且由司祝或師傅為新人誦經儀式並無法律約束力，新人要自行安排律師及婚姻監禮人證婚。

香港婚禮管理協會會長鄺虹說，目前粉嶺觀宗寺已有政府合法認可的婚姻註册場地，認為本港有不少教堂供信眾舉行婚禮，開放更多廟宇給善信舉行婚禮是好事。近年內地亦有善信拜觀音、信佛及道教，據她所知內地暫時沒開放廟宇給善信舉行合法婚禮，委員會開放3間廟宇讓新人行禮，相信會有一定吸引力。

「摩登大妗姐」歐惠芳就稱，相信供奉觀音送子的大坑蓮花宮會較受歡迎，特別是想添丁的新人，而廟宇司祝儀式收費合理，只要加強在香港及海內外宣傳，會有一定吸引力，但認為申請限制新人其中一方必須是香港居民的限制如能放寬會更好。

有到車公廟參拜、來自馬來西亞及泰國遊客就稱，馬來西亞華人新婚亦多數會去廟宇參拜祈福，但沒有在廟宇舉行婚禮，認為在香港廟宇結婚有一定吸引力。有泰國遊客認為來香港穿上傳統婚嫁服飾舉行婚禮會很特別，會認真考慮。

港女肯先算

咁老土 不了